男生被控「大三罷」管有士巴拿 律政司建議守行為 陳炳宙一度不同意 最後下令守行為3年

#粉嶺裁判法院第五庭
#陳炳宙裁判官
#審訊 #1111上水

👤劉(20)

控罪
(3)管有適合作非法用途的工具

《速報》

控方於開庭時建議給予被告簽保守行為，但陳官不同意，現休庭考慮中⋯⋯

簽保$2000，守行為3年，詳情後補。

即係隻官嫌律政屍太輕手啊!?

係，睇個樣想判監

仆街賤L過律政狗

早期好多case 都ONE Bindover, 係9月打後少好多

轉咗更高level嘅人批簽保守行為
變相緊咗

中大單野引伸出嚟

前年11.11反修例運動，網民號召進行「大三罷」，早上多區出現堵路。其間三名青年在上水被警方追捕，最終全部遭控以管有物品意圖破壞等多條控罪。其中兩人早前獲撤控，准以簽保守行為方式結案，餘下一人的案件原定今日開審，最終同樣獲准以簽保守行為處理。裁判官陳炳宙一度多番質疑「寬大處理」做法，揚言「蠢嘅就一早認罪，聰明嘅堅持到最後一樣可以獲得簽保」，最終基於被告母親患上絕症，批准控方申請，並指被告今次「十分好彩」，告誡他「小心做人」。

陳官又指，若批准申請，不但對前兩名被告不公允，亦對冒著生命危險追截被告的警員不公，恐怕為社會帶來負面信息，「蠢嘅就一早認罪，聰明嘅堅持到最後一樣可以獲得簽保」。

惟陳官最終指出，被告母親過去一年必定承受著巨大壓力；而且若控方同意讓被告簽保守行為，裁判官本人卻堅持審訊，而最後被告遭判處監禁，做法可能被指「不近人情」，亦為被告母親帶來打擊。

陳官自言體諒被告母親的特殊處境，決定網開一面，接納控方不提證供起訴的申請，並揚言若非突然出現的醫療報告，一定不會批控方的申請。陳官最終下令被告以自簽2,000元、守行為3年結案，控罪獲撤銷。

陳官最後特別向被告稱：「你十分好彩，今次係體諒你媽媽嘅情況。你以後小心做人，唔好辜負你媽媽。」

#粉嶺裁判法院第五庭
#陳炳宙裁判官
#審訊 #1111上水 #管有工具作非法用途

D3 ：劉(20)

控罪：第三項，管有適合作非法用途的工具

28/9/2020提堂 ()

10/11/2020答辯 ()

15/12/2020審前覆核 ()

控方於開庭時建議給予被告簽保守行為，但陳官不同意，認為：
1. 案件嚴重性，不適宜判守行為。
2. 之前第一、二被告皆有認罪。第一被告因只有16歲，才可簽保守行為，第二被告則留有案底兼感化令，陳官担心若判處第三被告簽保守行為，會向社會發放錯誤信息，有不公平感覺，認為只要堅持不認罪，最終便能無罪。

控方指第二被告被定罪是基於另一項控罪認罪，性質有不同，辯方同意案件性質嚴重，但基於每被告背景有所分別，所以建議個別考慮處理，因被告母親在2003年患癌，控方確認在達成共識時已得悉事件，冇爭議，陳官稱需要時間考慮。

10:30～11:00休庭

裁判官表示：本來覺得被告年紀(與兩位同案者比較）最大、不認罪、冇悔意、帶領他人犯罪，不能接受簽保，且對於警員不公，及對D1和D2 不公平，本不應寬大處理，應判入獄；但考慮案件已持續一年多，被告母親壓力大，病情不輕，若被告入獄，可能令她病情惡化，體諒母親情況，網開一面，再者，若此案在其他法庭，可能都判簽保，故批准被告以$2000簽保守行為三年。

陳官强調不是辜息，這樣判決對警方不公允。若被告其間不守法再被捕，定會再檢控，嚴厲處理。

附注：臨時直播員坐在被告媽媽及女朋友隔離；被告媽媽聽審時，不時眼溼溼，好擔心的樣子，知道冇事後，都係眼溼溼，但見佢釋懷，好幾位旁聽者安慰、恭喜佢，好感動😊

💛感謝臨時直播員💛

裁判官看過被告劉（20 歲）患癌母親的醫療紀錄副本後，進一步索取兩人的母子證明，惟辯方未能提供。裁判官繼續追問劉母的下落，要求她交代患癌日期。劉母遂緊捉辯方，且語帶顫抖地哭訴，「我 2003 年確診， 2020 年 5 月復發，醫生話我得一年命！」